<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pressemeldung on LEK NRW</title>
    <link>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/pressemeldungen/</link>
    <description>Recent content in Pressemeldung on LEK NRW</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/pressemeldungen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Inklusion endet nicht mit der Sekundarstufe I</title>
      <link>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/pressemeldungen/2026-01-14-inklusion-endet-nicht-mit-der-sekundarstufe-i/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/pressemeldungen/2026-01-14-inklusion-endet-nicht-mit-der-sekundarstufe-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Landeselternkonferenz NRW (LEK-NRW) nimmt den aktuellen Bericht der Stadt Köln zur Inklusionsentwicklung an Kölner Schulen (Schuljahr 2024/25) zum Anlass, auf eine eklatante und landesweit bestehende Lücke in der Bildungsberichterstattung hinzuweisen: Weder auf kommunaler Ebene noch landesweit ist der LEK-NRW bekannt, dass vollständige Erhebungen zur Inklusion in der Sekundarstufe II und zu den Bildungswegen nach der Jahrgangsstufe 10 existieren.&#xA;Der Kölner Bericht steht damit exemplarisch für ein strukturelles Versäumnis, das sich in nahezu allen Kommunen Nordrhein-Westfalens wiederfindet. Zwar wird die inklusive Beschulung in der Primarstufe und der Sekundarstufe I detailliert ausgewertet – doch ab dem Moment, in dem Bildungsbiografien anspruchsvoller und anscheinend politisch unbequemer werden, endet die Datenerhebung abrupt.&#xA;„Gerade der Übergang in die Sekundarstufe II, in Ausbildung oder berufliche Bildung entscheidet darüber, ob Inklusion ein dauerhaft tragfähiges Konzept ist oder nur ein Projekt bis Klasse 10. Dass dieser Bereich systematisch ausgeblendet wird, ist kein Zufall, sondern politisch bequem“, erklärt Andreas Albrecht, stellvertretender Vorsitzender der Landeselternkonferenz NRW, seine Meinung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erinnern heißt Verantwortung – Schulen müssen Orte der Vielfalt bleiben</title>
      <link>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/pressemeldungen/2026-01-29-gedenken-nationalsozialismus/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/pressemeldungen/2026-01-29-gedenken-nationalsozialismus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Gedenken an die Opfer des Nationalsozialismus erinnert die Landeselternkonferenz Nordrhein-Westfalen heute – und jeden Tag – an die Verantwortung aller für eine demokratische, vielfältige und menschenwürdige Gesellschaft.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Verbrechen des Nationalsozialismus begannen nicht mit Lagern und Mord, sondern mit Worten, mit Ausgrenzung und mit der systematischen Abwertung von Menschen. Sie begannen dort, wo Menschen wegen ihrer Herkunft, ihres Glaubens, ihrer Behinderung, ihrer sexuellen Identität oder ihrer Lebensweise zu „Anderen“ erklärt wurden – und wo zu viele geschwiegen haben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
