<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LEK-NRW on LEK NRW</title>
    <link>https://lek-nrw.de/</link>
    <description>Recent content in LEK-NRW on LEK NRW</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://lek-nrw.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Stellungnahme der Landeselternkonferenz zu den neuen 37 Kernlehrplänen im Rahmen der neuen APO-GOSt</title>
      <link>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/2026-01-28-apo_gost_klp/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/2026-01-28-apo_gost_klp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sehr geehrte Frau Ministerin Feller,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrter Herr Dr. Mauer,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrte Damen und Herren,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;die Landeselternkonferenz NRW bedankt sich für die Möglichkeit, zu den 37 überarbeiteten Kernlehrplänen (KLP) der gymnasialen Oberstufe Stellung zu nehmen. Wir begrüßen die grundsätzliche Modernisierung und die stärkere Kompetenzorientierung der neuen Lehrpläne, sehen jedoch an mehreren Stellen deutlichen Nachbesserungsbedarf, um Bildungsgerechtigkeit, Transparenz und Umsetzbarkeit an allen Schulformen sicherzustellen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;allgemeine-einschätzung&#34;&gt;Allgemeine Einschätzung&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die LEK-NRW erkennt an, dass die neuen KLP den Versuch darstellen, fachliche Tiefe und überfachliche Kompetenzen besser zu verzahnen. Positiv hervorzuheben sind die klareren Kompetenzbeschreibungen, die stärkere Betonung selbstständigen Lernens sowie die Öffnung für fächerübergreifende Arbeitsformen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stellungnahme der Landeselternkonferenz zur neuen APO GOSt </title>
      <link>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/2026-01-28-apo-gost/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/2026-01-28-apo-gost/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sehr geehrte Frau Ministerin Feller,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrter Herr Dr. Mauer,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrter Herr Bals,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrte Damen und Herren,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;wir bedanken uns bei Ihnen, dass wir eine Stellungnahme einreichen dürfen. Im Folgenden gehen wir zum einen kurz auf die 37 neuen Kernlehrpläne ein und dann gezielt auf die neue APO GOSt mit einigen Änderungsvorschlägen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die LEK-NRW begrüßt die neue APO-GOSt grundsätzlich als sinnvolle Neuordnung der gymnasialen Oberstufe. Insbesondere die Stärkung der Präsentationsprüfung, der Besonderen Lernleistung (BLL) und flexiblerer Kursstrukturen sind positive Entwicklungen, die wir unterstützen. Dennoch gibt es wesentliche Kritikpunkte und Verbesserungsvorschläge, die wir zur Diskussion stellen&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inklusion endet nicht mit der Sekundarstufe I</title>
      <link>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/pressemeldungen/2026-01-14-inklusion-endet-nicht-mit-der-sekundarstufe-i/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/pressemeldungen/2026-01-14-inklusion-endet-nicht-mit-der-sekundarstufe-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Landeselternkonferenz NRW (LEK-NRW) nimmt den aktuellen Bericht der Stadt Köln zur Inklusionsentwicklung an Kölner Schulen (Schuljahr 2024/25) zum Anlass, auf eine eklatante und landesweit bestehende Lücke in der Bildungsberichterstattung hinzuweisen: Weder auf kommunaler Ebene noch landesweit ist der LEK-NRW bekannt, dass vollständige Erhebungen zur Inklusion in der Sekundarstufe II und zu den Bildungswegen nach der Jahrgangsstufe 10 existieren.&#xA;Der Kölner Bericht steht damit exemplarisch für ein strukturelles Versäumnis, das sich in nahezu allen Kommunen Nordrhein-Westfalens wiederfindet. Zwar wird die inklusive Beschulung in der Primarstufe und der Sekundarstufe I detailliert ausgewertet – doch ab dem Moment, in dem Bildungsbiografien anspruchsvoller und anscheinend politisch unbequemer werden, endet die Datenerhebung abrupt.&#xA;„Gerade der Übergang in die Sekundarstufe II, in Ausbildung oder berufliche Bildung entscheidet darüber, ob Inklusion ein dauerhaft tragfähiges Konzept ist oder nur ein Projekt bis Klasse 10. Dass dieser Bereich systematisch ausgeblendet wird, ist kein Zufall, sondern politisch bequem“, erklärt Andreas Albrecht, stellvertretender Vorsitzender der Landeselternkonferenz NRW, seine Meinung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Evaluierung des § 85 Absatz 2 Satz 4 SchulG NRW</title>
      <link>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/2025-12-10-evaluierung-des-85-abs2-schulg/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/2025-12-10-evaluierung-des-85-abs2-schulg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sehr geehrte Frau Ministerin Feller,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrter Herr Dr. Mauer,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrter Herr Tegethoff,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrte Damen und Herren,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;als Dachverband der Stadt- und Kreisschulpflegschaften in Nordrhein-Westfalen dankt die Landeselternkonferenz NRW (LEK-NRW) für die Möglichkeit, sich im Rahmen der Evaluierung des § 85 Absatz 2 Satz 4 SchulG NRW einzubringen. Die Regelungen des § 85 Absatz 2 Satz 4 in Verbindung mit § 72 Absatz 4 SchulG NRW richten sich ausdrücklich an die Zusammenschlüsse der Schulpflegschaften auf kommunaler Ebene, sodass die LEK-NRW der einzig hierfür zuständige und legitimierte Ansprechpartner ist. Einzelne Schulpflegschaften, die anderen Elternverbänden angehören, fallen demgegenüber nicht unter diese spezifische Adressierung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stellungnahme der Landeselternkonferenz zum Entwurf einer Verordnung zur Übertragung erfolgreicher Schulentwicklungsvorhaben in die Ausbildungs- und Prüfungsordnung Sekundarstufe I sowie zur Änderung von Ausbildungs- und Prüfungsordnungen gemäß § 52 Schulgesetz NRW</title>
      <link>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/2025-10-25-apo-sek-i/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/2025-10-25-apo-sek-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sehr geehrte Frau Ministerin Feller,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrter Herr Dr. Mauer,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrte Damen und Herren,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;die Landeselternkonferenz Nordrhein-Westfalen (LEK NRW) bedankt sich für die Gelegenheit, zur Änderungsverordnung der Ausbildungs- und Prüfungsordnungen der Sekundarstufe I Stellung zu nehmen. Nachfolgend sind die zentralen Anliegen aus Elternsicht dargestellt – beginnend mit den Themen, die den schulischen Alltag und die Bildungschancen der Kinder am unmittelbarsten betreffen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lern- und Förderempfehlungen (§ 7)&#xA;Die Weiterentwicklung der Lern- und Förderempfehlungen ist für Eltern von zentraler Bedeutung. Viele Familien berichten, dass schriftliche Hinweise ohne begleitende schulische Unterstützung kaum Wirkung entfalten. Lernrückstände lassen sich selten ohne fachliche Begleitung oder geeignete Lernorte aufholen, was Eltern oft finanziell überfordert. Damit Förderung gelingt, fordert die LEK NRW:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stellungnahme der Landeselternkonferenz zu den Regelungsentwürfen der Lehrkräfteausbildung</title>
      <link>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/2025-09-25-lehrkraefteausbildung/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/2025-09-25-lehrkraefteausbildung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sehr geehrte Frau Ministerin Feller,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrter Herr Dr. Mauer,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrte Damen und Herren,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;die Landeselternkonferenz vertritt die Interessen aller Eltern schulpflichtiger Kinder im Land. In dieser Rolle möchten wir zu den vorgelegten Entwürfen zur Lehrkräfteausbildung Stellung nehmen. Uns ist es wichtig, die Perspektive der Familien einzubringen, denn eine gute Ausbildung von Lehrkräften prägt langfristig die Qualität unserer Schulen und damit die Bildungschancen unserer Kinder.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Leider müssen wir vorweg betonen: Die Arbeit an dieser Stellungnahme war für uns als ehrenamtlich tätige Vertreterinnen und Vertreter unnötig erschwert. Eine Synopse, die alte und neue Regelungen direkt vergleichbar gemacht hätte, stand uns nicht zur Verfügung. Ein solches Dokument hätte viel Zeit und Mühe gespart. Wir wünschen uns künftig mehr Transparenz und Unterstützung, um unsere Aufgabe verlässlich und konstruktiv erfüllen zu können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Verbände</title>
      <link>https://lek-nrw.de/links/verbaende/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/links/verbaende/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Erinnern heißt Verantwortung – Schulen müssen Orte der Vielfalt bleiben</title>
      <link>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/pressemeldungen/2026-01-29-gedenken-nationalsozialismus/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/pressemeldungen/2026-01-29-gedenken-nationalsozialismus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Gedenken an die Opfer des Nationalsozialismus erinnert die Landeselternkonferenz Nordrhein-Westfalen heute – und jeden Tag – an die Verantwortung aller für eine demokratische, vielfältige und menschenwürdige Gesellschaft.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Verbrechen des Nationalsozialismus begannen nicht mit Lagern und Mord, sondern mit Worten, mit Ausgrenzung und mit der systematischen Abwertung von Menschen. Sie begannen dort, wo Menschen wegen ihrer Herkunft, ihres Glaubens, ihrer Behinderung, ihrer sexuellen Identität oder ihrer Lebensweise zu „Anderen“ erklärt wurden – und wo zu viele geschwiegen haben.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Schulverwaltung</title>
      <link>https://lek-nrw.de/links/schulverwaltung/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 02:37:16 +0100</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/links/schulverwaltung/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mitglieder der Landeselternkonferenz NRW</title>
      <link>https://lek-nrw.de/ueber-uns/mitglieder/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 01:39:50 +0100</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/ueber-uns/mitglieder/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vorstand</title>
      <link>https://lek-nrw.de/ueber-uns/vorstand/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 01:39:50 +0100</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/ueber-uns/vorstand/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der Vorstand der Landeselternkonferenz NRW (LEK NRW) ist das zentrale Organ neben der Mitgliederversammlung und setzt sich aus einem Vorsitzenden, zwei Stellvertretern und mindestens fünf Beisitzern zusammen. Im Idealfall ist jede Schulform und jeder Regierungsbezirk vertreten, um breite Interessen abzudecken.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;vorsitzender&#34;&gt;Vorsitzender&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hinrich Pich&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;stellvertreter&#34;&gt;Stellvertreter&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Christian Müller &lt;br&gt;&#xA;Andreas&#x9;Albrecht&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;beisitzer&#34;&gt;Beisitzer&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Annette Willms &lt;br&gt;&#xA;Sandra Krüger &lt;br&gt;&#xA;Viola Pankratz&lt;br&gt;&#xA;Torsten&#x9;Hemkemeier&lt;br&gt;&#xA;Jason Kannanthanathu&lt;br&gt;&#xA;Markus Sawicki&lt;br&gt;&#xA;Natascha Veneziano&lt;br&gt;&#xA;Daniela&#x9;Isopp&lt;br&gt;&#xA;Christian Beckmann &lt;br&gt;&#xA;Steffi Reul &lt;br&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Satzung</title>
      <link>https://lek-nrw.de/satzung/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/satzung/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;1-name-und-sitz&#34;&gt;§1 Name und Sitz&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Landeselternkonferenz ist ein Zusammenschluss der in Nordrhein-Westfalen aktiven Stadt-, Gemeinde- und Kreisschulpflegschaften. Die Arbeitsgemeinschaft führt den Namen „Landeselternkonferenz NRW&amp;quot;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sitz und Anschrift ist die Postanschrift des jeweiligen Vorsitzenden*.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die LEK NRW wird als nicht eingetragener Verein geführt und folgt den derzeitigen Geschäftsordnungen der Schulmitwirkungsgremien des §62 (ff) Schulgesetz NRW.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2-zweck-aufgaben-gemeinnützigkeit&#34;&gt;§2 Zweck, Aufgaben, Gemeinnützigkeit&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;zweck-der-landeselternkonferenz&#34;&gt;Zweck der Landeselternkonferenz&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zweck der Lande7selternkonferenz ist die Verbesserung des Systems Schule durch Unterstützung und Stärkung der Rechte der Eltern unter Berücksichtigung der Kinderrechte (lt. UNO Kinderrechtskonvention). Das Zusammenwirken zwischen Eltern und Schule, Kommune und Land soll gefördert werden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datenschutzerklärung</title>
      <link>https://lek-nrw.de/datenschutz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/datenschutz/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;allgemeine-hinweise&#34;&gt;Allgemeine Hinweise&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Landeselternkonferenz NRW nimmt den Schutz Ihrer persönlichen Daten sehr ernst. Die folgenden Hinweise geben einen einfachen Überblick darüber, was mit Ihren personenbezogenen Daten passiert, wenn Sie unsere Website besuchen. Personenbezogene Daten sind alle Daten, mit denen Sie persönlich identifiziert werden können.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;datenerfassung-auf-unserer-website&#34;&gt;Datenerfassung auf unserer Website&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Datenverarbeitung auf dieser Website erfolgt durch den Websitebetreiber. Dessen Kontaktdaten können Sie dem Impressum dieser Website entnehmen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;hosting-und-auftragsverarbeitungsvertrag-avv&#34;&gt;Hosting und Auftragsverarbeitungsvertrag (AVV)&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir hosten unsere Website bei folgendem Anbieter:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://lek-nrw.de/impressum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/impressum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Angaben gemäß § 5 TMG:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Landeselternkonferenz NRW&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;vertreten durch den Vorsitzenden&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Landeselternkonferenz NRW&lt;br&gt;&#xA;Hinrich Pich&lt;br&gt;&#xA;Sperberweg 25&lt;br&gt;&#xA;53757 Sankt Augustin&lt;p&gt;&#xA;vorstand (äffchen) lek-nrw (punkt) de&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;verantwortlich-für-den-inhalt-nach--55-abs-2-rstv&#34;&gt;Verantwortlich für den Inhalt nach § 55 Abs. 2 RStV&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hinrich Pich (siehe oben)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wir sind nicht bereit oder verpflichtet, an Streitbeilegungsverfahren vor einer Verbraucherschlichtungsstelle teilzunehmen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;haftung-für-inhalte&#34;&gt;Haftung für Inhalte&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Posts Archive</title>
      <link>https://lek-nrw.de/archive/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/archive/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
