<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stellungsnahme on LEK NRW</title>
    <link>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/</link>
    <description>Recent content in Stellungsnahme on LEK NRW</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Stellungnahme der Landeselternkonferenz zu den neuen 37 Kernlehrplänen im Rahmen der neuen APO-GOSt</title>
      <link>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/2026-01-28-apo_gost_klp/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/2026-01-28-apo_gost_klp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sehr geehrte Frau Ministerin Feller,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrter Herr Dr. Mauer,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrte Damen und Herren,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;die Landeselternkonferenz NRW bedankt sich für die Möglichkeit, zu den 37 überarbeiteten Kernlehrplänen (KLP) der gymnasialen Oberstufe Stellung zu nehmen. Wir begrüßen die grundsätzliche Modernisierung und die stärkere Kompetenzorientierung der neuen Lehrpläne, sehen jedoch an mehreren Stellen deutlichen Nachbesserungsbedarf, um Bildungsgerechtigkeit, Transparenz und Umsetzbarkeit an allen Schulformen sicherzustellen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;allgemeine-einschätzung&#34;&gt;Allgemeine Einschätzung&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die LEK-NRW erkennt an, dass die neuen KLP den Versuch darstellen, fachliche Tiefe und überfachliche Kompetenzen besser zu verzahnen. Positiv hervorzuheben sind die klareren Kompetenzbeschreibungen, die stärkere Betonung selbstständigen Lernens sowie die Öffnung für fächerübergreifende Arbeitsformen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stellungnahme der Landeselternkonferenz zur neuen APO GOSt </title>
      <link>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/2026-01-28-apo-gost/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/2026-01-28-apo-gost/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sehr geehrte Frau Ministerin Feller,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrter Herr Dr. Mauer,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrter Herr Bals,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrte Damen und Herren,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;wir bedanken uns bei Ihnen, dass wir eine Stellungnahme einreichen dürfen. Im Folgenden gehen wir zum einen kurz auf die 37 neuen Kernlehrpläne ein und dann gezielt auf die neue APO GOSt mit einigen Änderungsvorschlägen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die LEK-NRW begrüßt die neue APO-GOSt grundsätzlich als sinnvolle Neuordnung der gymnasialen Oberstufe. Insbesondere die Stärkung der Präsentationsprüfung, der Besonderen Lernleistung (BLL) und flexiblerer Kursstrukturen sind positive Entwicklungen, die wir unterstützen. Dennoch gibt es wesentliche Kritikpunkte und Verbesserungsvorschläge, die wir zur Diskussion stellen&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Evaluierung des § 85 Absatz 2 Satz 4 SchulG NRW</title>
      <link>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/2025-12-10-evaluierung-des-85-abs2-schulg/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/2025-12-10-evaluierung-des-85-abs2-schulg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sehr geehrte Frau Ministerin Feller,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrter Herr Dr. Mauer,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrter Herr Tegethoff,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrte Damen und Herren,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;als Dachverband der Stadt- und Kreisschulpflegschaften in Nordrhein-Westfalen dankt die Landeselternkonferenz NRW (LEK-NRW) für die Möglichkeit, sich im Rahmen der Evaluierung des § 85 Absatz 2 Satz 4 SchulG NRW einzubringen. Die Regelungen des § 85 Absatz 2 Satz 4 in Verbindung mit § 72 Absatz 4 SchulG NRW richten sich ausdrücklich an die Zusammenschlüsse der Schulpflegschaften auf kommunaler Ebene, sodass die LEK-NRW der einzig hierfür zuständige und legitimierte Ansprechpartner ist. Einzelne Schulpflegschaften, die anderen Elternverbänden angehören, fallen demgegenüber nicht unter diese spezifische Adressierung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stellungnahme der Landeselternkonferenz zum Entwurf einer Verordnung zur Übertragung erfolgreicher Schulentwicklungsvorhaben in die Ausbildungs- und Prüfungsordnung Sekundarstufe I sowie zur Änderung von Ausbildungs- und Prüfungsordnungen gemäß § 52 Schulgesetz NRW</title>
      <link>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/2025-10-25-apo-sek-i/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/2025-10-25-apo-sek-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sehr geehrte Frau Ministerin Feller,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrter Herr Dr. Mauer,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrte Damen und Herren,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;die Landeselternkonferenz Nordrhein-Westfalen (LEK NRW) bedankt sich für die Gelegenheit, zur Änderungsverordnung der Ausbildungs- und Prüfungsordnungen der Sekundarstufe I Stellung zu nehmen. Nachfolgend sind die zentralen Anliegen aus Elternsicht dargestellt – beginnend mit den Themen, die den schulischen Alltag und die Bildungschancen der Kinder am unmittelbarsten betreffen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lern- und Förderempfehlungen (§ 7)&#xA;Die Weiterentwicklung der Lern- und Förderempfehlungen ist für Eltern von zentraler Bedeutung. Viele Familien berichten, dass schriftliche Hinweise ohne begleitende schulische Unterstützung kaum Wirkung entfalten. Lernrückstände lassen sich selten ohne fachliche Begleitung oder geeignete Lernorte aufholen, was Eltern oft finanziell überfordert. Damit Förderung gelingt, fordert die LEK NRW:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stellungnahme der Landeselternkonferenz zu den Regelungsentwürfen der Lehrkräfteausbildung</title>
      <link>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/2025-09-25-lehrkraefteausbildung/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lek-nrw.de/veroeffentlichungen/stellungsnahmen/2025-09-25-lehrkraefteausbildung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sehr geehrte Frau Ministerin Feller,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrter Herr Dr. Mauer,&lt;br&gt;&#xA;sehr geehrte Damen und Herren,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;die Landeselternkonferenz vertritt die Interessen aller Eltern schulpflichtiger Kinder im Land. In dieser Rolle möchten wir zu den vorgelegten Entwürfen zur Lehrkräfteausbildung Stellung nehmen. Uns ist es wichtig, die Perspektive der Familien einzubringen, denn eine gute Ausbildung von Lehrkräften prägt langfristig die Qualität unserer Schulen und damit die Bildungschancen unserer Kinder.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Leider müssen wir vorweg betonen: Die Arbeit an dieser Stellungnahme war für uns als ehrenamtlich tätige Vertreterinnen und Vertreter unnötig erschwert. Eine Synopse, die alte und neue Regelungen direkt vergleichbar gemacht hätte, stand uns nicht zur Verfügung. Ein solches Dokument hätte viel Zeit und Mühe gespart. Wir wünschen uns künftig mehr Transparenz und Unterstützung, um unsere Aufgabe verlässlich und konstruktiv erfüllen zu können.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
